<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049"
     xml:lang="cs"
     ana="#parla.agenda #reference">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title type="main" xml:lang="cs">Český parlamentní korpus ParlaMint-CZ, 2016-04-13 ps2013-044-02-012-049 [ParlaMint SAMPLE]</title>
            <title type="main" xml:lang="en">Czech parliamentary corpus ParlaMint-CZ, 2016-04-13 ps2013-044-02-012-049 [ParlaMint SAMPLE]</title>
            <title type="sub" xml:lang="cs">Parlament České republiky, Poslanecká sněmovna, 2016-04-13, 49. Vládní návrh zákona, kterým se mění zákon č. 38/2004 Sb., o pojišťovacích zprostředkovatelích a samostatných likvidátorech pojistných událostí a o změně živnostenského zákona (zákon o pojišťovacích zprostředkovatelích a likvidátorech pojistných událostí), ve znění pozdějších předpisů /sněmovní tisk 751/ - prvé čtení</title>
            <title type="sub" xml:lang="en">Parliament of the Czech Republic, Chamber of Deputies, 2016-04-13</title>
            <meeting ana="#parla.term #parla.lower #parliament.PSP7" n="ps2013">ps2013</meeting>
            <meeting ana="#parla.meeting #parla.lower" n="ps2013/044">ps2013/044</meeting>
            <meeting ana="#parla.sitting #parla.lower" n="ps2013/044/02">ps2013/044/02</meeting>
            <meeting ana="#parla.agenda #parla.lower" n="ps2013/044/049">ps2013/044/049</meeting>
            <respStmt>
               <persName ref="https://orcid.org/0000-0001-7953-8783">Matyáš Kopp</persName>
               <resp xml:lang="en">TEI XML corpus encoding</resp>
            </respStmt>
            <funder>
               <orgName xml:lang="en">CLARIN research infrastructure</orgName>
               <orgName xml:lang="cs">Výzkumná infrastruktura CLARIN</orgName>
            </funder>
            <funder>
               <orgName xml:lang="cs">LINDAT/CLARIAH-CZ: Digitální výzkumná infrastruktura pro jazykové technologie, umění a humanitní vědy</orgName>
               <orgName xml:lang="en">LINDAT/CLARIAH-CZ: Digital Research Infrastructure for Language Technologies, Arts and Humanities</orgName>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>2.0</edition>
         </editionStmt>
         <extent><!--These numbers do not reflect the size of the sample!-->
            <measure unit="speeches" quantity="23" xml:lang="cs">23 promluv</measure>
            <measure unit="speeches" quantity="23" xml:lang="en">23 speeches</measure>
            <measure unit="words" quantity="4916" xml:lang="cs">4916 slov</measure>
            <measure unit="words" quantity="4916" xml:lang="en">4916 words</measure>
         </extent>
         <publicationStmt>
            <publisher>
               <orgName xml:lang="en">CLARIN research infrastructure</orgName>
               <orgName xml:lang="cs">Výzkumná infrastruktura CLARIN</orgName>
               <ref target="https://www.clarin.eu/">www.clarin.eu</ref>
            </publisher>
            <idno type="URL">https://github.com/clarin-eric/ParlaMint</idno>
            <pubPlace>
               <ref target="https://github.com/clarin-eric/ParlaMint">https://github.com/clarin-eric/ParlaMint</ref>
            </pubPlace>
            <availability status="free">
               <licence>http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</licence>
               <p xml:lang="en">This work is licensed under the <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Attribution 4.0 International License</ref>.</p>
               <p xml:lang="cs">Toto dílo je licencováno <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/">Creative Commons Uveďte původ 4.0 Mezinárodní Veřejná licence</ref>.</p>
            </availability>
            <date when="2022-01-20">2022-01-20</date>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <bibl>
               <title type="main" xml:lang="cs">Parlament České republiky, Poslanecká sněmovna</title>
               <title type="main" xml:lang="en">Parliament of the Czech Republic, Chamber of Deputies</title>
               <idno type="URI">https://www.psp.cz/eknih/2013ps/stenprot/044schuz/s044059.htm</idno>
               <date when="2016-04-13">13.04.2016</date>
            </bibl>
            <recordingStmt>
               <recording type="audio">
                  <media xml:id="ps2013-044-02-012-049.audio1"
                         mimeType="audio/mp3"
                         source="https://www.psp.cz/eknih/2013ps/audio/2016/04/13/2016041314481502.mp3"
                         url="2013ps/audio/2016/04/13/2016041314481502.mp3"/>
                  <media xml:id="ps2013-044-02-012-049.audio2"
                         mimeType="audio/mp3"
                         source="https://www.psp.cz/eknih/2013ps/audio/2016/04/13/2016041314581512.mp3"
                         url="2013ps/audio/2016/04/13/2016041314581512.mp3"/>
                  <media xml:id="ps2013-044-02-012-049.audio3"
                         mimeType="audio/mp3"
                         source="https://www.psp.cz/eknih/2013ps/audio/2016/04/13/2016041315081522.mp3"
                         url="2013ps/audio/2016/04/13/2016041315081522.mp3"/>
                  <media xml:id="ps2013-044-02-012-049.audio4"
                         mimeType="audio/mp3"
                         source="https://www.psp.cz/eknih/2013ps/audio/2016/04/13/2016041315181532.mp3"
                         url="2013ps/audio/2016/04/13/2016041315181532.mp3"/>
                  <media xml:id="ps2013-044-02-012-049.audio5"
                         mimeType="audio/mp3"
                         source="https://www.psp.cz/eknih/2013ps/audio/2016/04/13/2016041315281542.mp3"
                         url="2013ps/audio/2016/04/13/2016041315281542.mp3"/>
               </recording>
            </recordingStmt>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <encodingDesc>
         <projectDesc>
            <p xml:lang="cs">
               <ref target="https://www.clarin.eu/content/parlamint">ParlaMint</ref>
            </p>
            <p xml:lang="en">
               <ref target="https://www.clarin.eu/content/parlamint">ParlaMint</ref> is a project that aims to (1) create a multilingual set of comparable corpora of parliamentary proceedings uniformly encoded according to the <ref target="https://github.com/clarin-eric/parla-clarin">Parla-CLARIN recommendations</ref> and covering the COVID-19 pandemic from November 2019 as well as the earlier period from 2015 to serve as a reference corpus; (2) process the corpora linguistically to add Universal Dependencies syntactic structures and Named Entity annotation; (3) make the corpora available through concordancers and Parlameter; and (4) build use cases in Political Sciences and Digital Humanities based on the corpus data.</p>
         </projectDesc>
         <tagsDecl><!--These numbers do not reflect the size of the sample!-->
            <namespace name="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
               <tagUsage gi="text" occurs="1"/>
               <tagUsage gi="body" occurs="1"/>
               <tagUsage gi="div" occurs="1"/>
               <tagUsage gi="note" occurs="27"/>
               <tagUsage gi="pb" occurs="5"/>
               <tagUsage gi="u" occurs="23"/>
               <tagUsage gi="seg" occurs="71"/>
               <tagUsage gi="kinesic" occurs="2"/>
               <tagUsage gi="vocal" occurs="0"/>
               <tagUsage gi="incident" occurs="0"/>
               <tagUsage gi="gap" occurs="0"/>
               <tagUsage gi="desc" occurs="2"/>
               <tagUsage gi="time" occurs="4"/>
            </namespace>
         </tagsDecl>
      </encodingDesc>
      <profileDesc>
         <settingDesc>
            <setting>
               <name type="org">
            Parlament České republiky - Poslanecká sněmovna
          </name>
               <name type="address">
            Sněmovní 176/4
          </name>
               <name type="city">
            Praha
          </name>
               <name type="country" key="CZ">
            Czech Republic
          </name>
               <date when="2016-04-13" ana="#parla.sitting">2016-04-13</date>
            </setting>
         </settingDesc>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2022-01-20">
            <name>GitHub Action</name>: Made sample.</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <text ana="#reference">
      <body>
         <div type="debateSection">
            <pb source="https://www.psp.cz/eknih/2013ps/stenprot/044schuz/s044059.htm"
                n="1"
                xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.pb1"
                corresp="#ps2013-044-02-012-049.audio1"/>
            <note type="speaker">Místopředseda PSP Vojtěch Filip</note>
            <u who="#VojtechFilip.1955"
               ana="#chair"
               xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u1">
               <seg xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u1.p1">49. Vládní návrh zákona, kterým se mění zákon č. 38/2004 Sb., o pojišťovacích zprostředkovatelích a samostatných likvidátorech pojistných událostí a o změně živnostenského zákona (zákon o pojišťovacích zprostředkovatelích a likvidátorech pojistných událostí), ve znění pozdějších předpisů /sněmovní tisk 751/ - prvé čtení</seg>
               <seg xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u1.p2">Navrhovatel i zpravodaj jsou stejní jako předešle. To znamená, že z pověření vlády předložený návrh uvede místopředseda vlády a ministr financí Andrej Babiš. Prosím, pane místopředsedo vlády, máte slovo.</seg>
            </u>
            <note type="speaker">Místopředseda vlády ČR a ministr financí Andrej Babiš</note>
            <u who="#AndrejBabis.1954"
               ana="#regular"
               xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u2"
               source="https://www.psp.cz/eknih/2013ps/stenprot/044schuz/s044059.htm#r1">
               <seg xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u2.p1">Děkuji za slovo. Vážený pane předsedo, vážené dámy, vážení pánové, předkládaná novela zákona o pojišťovacích zprostředkovatelích, na níž panuje koaliční shoda, je výsledkem debaty, která k danému tématu trvala téměř jeden rok.</seg>
               <seg xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u2.p2">Vládní návrh zákona nově upravuje některé finanční vztahy, který vyplývají z předčasného ukončení sjednaného životního pojištění. Jedná se na straně jedné o způsob určení odměny za zprostředkování pojištění, na straně druhé pak o určení výše odkupného, které klientům pojišťovny vyplácejí při stornu investičního nebo kapitálového životního pojištění.</seg>
               <seg xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u2.p3">Cílem navrhované předlohy je omezení negativních jevů, které jsou s předčasným ukončováním životních pojištění spojeny. Tím je jednak časté přepojišťování klientů v prvních letech trvání životního pojištění, které je motivováno vysokým podílem předplacené části provize sjednané mezi pojišťovnou a pojišťovacím zprostředkovatelem. To pak vede i ke zmíněné nízké hodnotě odkupného pro klienty, do které pojišťovna vyplacené provize či jiné druhy pořizovacích nákladů v plném rozsahu promítá. Navržená úprava regulace provizí zavádí povinnost vrátit poměrnou část sjednané provize v případě, že pojištění skončí předčasně během prvních pěti let svého trvání. Tato úprava se vztahuje na pojištění sjednané podle občanského zákoníku, které spadá do odvětví životního pojištění podle zákona o pojišťovnictví. Zákon zároveň stanovuje výjimky, na základě kterých se tato regulace neuplatní u životních pojištění rovnoměrně vyplácenou provizí a u životních pojištění s jednorázovým pojistným.</seg>
               <seg xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u2.p4">Předmětem nové úpravy odkupného je pravidlo o povinném rozložení pořizovacích nákladů pojišťovny na sjednání životního pojištění do určitého minimálního počtu let tak, aby při předčasném ukončení smlouvy mohla být na odkupném klientům vyplacena vyšší částka, než je tomu v současnosti. V tomto případě se úprava vztahuje logicky pouze na ta životní pojištění, která podle pojistné smlouvy zakládají právo na výplatu odkupného. Tyto dva prvky mají za cíl na straně jedné zainteresovat pojišťovací zprostředkovatele na dlouhodobém trvání zprostředkovaného životního pojištění a na straně druhé zajistit, že při předčasném ukončení pojištění bude pojistníkovi větší část zaplaceného pojistného vrácena zpět v podobě odkupného.</seg>
               <seg xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u2.p5">Děkuji za pozornost.</seg>
            </u>
            <gap reason="editorial">
               <desc xml:lang="en">SAMPLING</desc>
            </gap>
            <u who="#PetrKudela.1969"
               ana="#regular"
               xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u22"
               source="https://www.psp.cz/eknih/2013ps/stenprot/044schuz/s044062.htm#r9">
               <seg xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u22.p1">Pane předsedající, dámy a pánové, dobrý den. Já jsem při posledním projednávání tohoto zákona nehlasoval pro pozměňovací návrh pana poslance Šincla, a to z jednoho prostého důvodu. Já jsem se setkal se zástupcem jedné z našich největších pojišťoven a chtěl jsem s ním ten pozměňovací návrh projednat. Z té debaty jsem usoudil, že pojišťovnám je naprosto jedno, co my schválíme a jak tento trh omezíme. Ten problém je daleko hlubší.</seg>
               <pb source="https://www.psp.cz/eknih/2013ps/stenprot/044schuz/s044063.htm"
                   n="5"
                   xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.pb5"
                   corresp="#ps2013-044-02-012-049.audio5"/>
               <note type="time">
                  <time when="2016-04-13T15:30:00">(15.30 hodin)</time>
               </note>
               <seg xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u22.p2">Takže vítám znovuotevření tohoto zákona, tohoto návrhu, a věřím, že se nám podaří tuto oblast jakýmsi způsobem regulovat, neboť je to záležitost, které tady Sněmovna sama asistuje tím, že láká osoby do tohoto systému životního pojištění. Les se sází na 70 let, až se celý zasází, pak tam není místo pro nové stromy, jedině za předpokladu, že se nějaký strom skácí. Ale tady jsou hospodáři, kteří by nejraději co pět roků les celý vykáceli a znovu ho zasadili. Ale užitek z toho mají pouze oni za zprostředkovatelské provize. Tohle je špatný stav a já věřím, že se nám ho podaří narovnat. Děkuji.</seg>
            </u>
            <note type="speaker">Místopředseda PSP Vojtěch Filip</note>
            <u who="#VojtechFilip.1955"
               ana="#chair"
               xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u23"
               source="https://www.psp.cz/eknih/2013ps/stenprot/044schuz/s044063.htm#r1">
               <seg xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u23.p1">Děkuji panu poslanci Kudelovi. To byl zatím poslední přihlášený do rozpravy. Pokud se nikdo nehlásí, rozpravu končím. Ptám se, jestli je zájem o závěrečné slovo - pane ministře? Není tomu tak. Pan zpravodaj? Taky nechce.</seg>
               <seg xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u23.p2">Máme tady návrh na zamítnutí. Ještě předtím, než se budeme dál zabývat případným rozhodnutím o přikázání výborům, musíme rozhodnout o tomto návrhu. Zagonguji a všechny vás odhlásím. Požádám vás o novou registraci. Prosím, přihlaste se svými identifikačními kartami.</seg>
               <seg xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u23.p3">O návrhu na zamítnutí návrhu zákona o pojišťovacích zprostředkovatelích rozhodneme v hlasování pořadové číslo 106, které jsem právě zahájil, a ptám se, kdo je pro zamítnutí. Kdo je proti zamítnutí? Děkuji vám.</seg>
               <seg xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u23.p4">V hlasování pořadové číslo 106 přihlášeno 133 poslanců, pro 31, proti 86. Návrh nebyl přijat.</seg>
               <seg xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u23.p5">Budeme se tedy zabývat návrhem na přikázání výborům k projednání. Nejprve rozhodneme o přikázání garančnímu výboru. Organizační výbor navrhl přikázat předložený návrh k projednání rozpočtovému výboru jako výboru garančnímu. Navrhuje někdo přikázání jinému výboru jako garančnímu? Není tomu tak.</seg>
               <seg xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u23.p6">Přistoupíme k hlasování pořadové číslo 107, které jsem zahájil, a ptám se, kdo je pro přikázání rozpočtovému výboru. Kdo je proti? Děkuji vám.</seg>
               <seg xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u23.p7">V hlasování pořadové číslo 107 z přítomných 138 poslanců pro 125, bylo to přijato. Konstatuji tedy, že tento návrh byl přikázán k projednání rozpočtovému výboru jako garančnímu výboru.</seg>
               <seg xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u23.p8">Má někdo návrh na jiný výbor, kterému bychom přikázali tento tisk? Není tomu tak. Prosím pana zpravodaje, aby mě sledoval, jestli v rozpravě padla lhůta na zkrácení nebo prodloužení. Ne, lhůta je tedy zachována podle zákona o jednacím řádu na 60 dnů. Máme tedy rozhodnuto o tom, že tisk 751 byl přikázán rozpočtovému výboru. Děkuji panu ministrovi, děkuji panu zpravodaji.</seg>
               <seg xml:id="ParlaMint-CZ_2016-04-13-ps2013-044-02-012-049.u23.p9">Pokračovat budeme podle schváleného pořadu schůze bodem</seg>
            </u>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
